TRUMP：美對中國課關稅奏效 企業撤離中國

2019-05-20 22:47中央社 華盛頓20日綜合外電報導

美國總統川普表示，美國對中國商品課徵關稅，導致企業把生產從中國移至越南和其他亞洲國家。他並說，美國與中國達成的任何貿易協議不可能是「好壞各半」的協議。

川普上週接受福斯新聞頻道（FNC）訪問說出這番言論，這段訪問昨天晚上播出。川普表示，美國和中國「原先有非常強大的協議，很好的協議，但他們出爾反爾。我說好吧，我們要對他們的商品課關稅」。

中美貿易談判官員上一輪談判10日結束後，雙方未安排進一步對話；川普也於當天宣布，調高價值2000億美元中國輸美商品的關稅，稅率自10%提高至25%。

川普提高懲罰性關稅的原因是美方認為中方對於協商內容出爾反爾。

之後，中國以較嚴厲論調反擊，宣稱終結世界前兩大經濟體貿易戰的協商不太可能很快恢復。

美國調高關稅2天後，川普接受福斯新聞（FoxNews）主持人希爾頓（Steve Hilton）訪問表示，他很樂意對中國商品課關稅，因為美國將獲得1000億美元或更多的稅款。

但他指出，他相信中國最終將與美國達成協議，「因為他們被關稅害慘了，中國徹底被害慘了」。

不過，川普表示，在最新一輪貿易談判開始前，他曾告訴中國國家主席習近平，兩國之間達成的任何協議不可能是「好壞各半」的協議，而必須是較利於美國的協議，因為中國過去的貿易作為占了美國太多的便宜。

川普在受訪中也表示，有意尋求民主黨總統提名、前副總統拜登（Joe Biden）應該接受調查。

保守派作家施威澤（Peter Schweizer）在2018年著作「秘密帝國：美國政治階層是如何隱藏腐敗並讓親友致富（暫譯）」中Secret Empires: How the American Political Class Hides Corruption and Enriches Family and Friends ），指控拜登兒子杭特．拜登（Hunter Biden）利用父親職位，與中國國家控制的中國銀行（Bank of China）簽署一項利潤豐厚的商業協議。

被問到拜登是否應該接受調查，川普說：「100%。這是一個恥辱，且（拜登）表示中國不是我們的競爭者。中國是我們很大的競爭者。他們想要接管全世界。」

最尾個段
USA!!USA!!

支那：美國人搬石頭砸自己腳

民主黨 食屎啦